傻仔先用windows唔用mac

Mac在國外很受歡迎，尤其是在設計/web開發/IT人員圈子裡。普通用戶喜歡Mac可以理解，畢竟Mac設計美觀，簡單好用，沒有病毒。那麼為什麼專業人士也對Mac情有獨鍾呢？從個人使用經驗來看我想有下面幾個原因： 1、Mac OS X 是基於Unix 的。這一點太重要了，尤其是對開發人員，至少對於我來說很重要，這意味著Unix 下一堆好用的工具都可以隨手撿到。如果你是個windows 開發人員，我想你會在windows 上裝一套cygwin 環境吧？你不用flex/yacc，grep，screen，ssh，make？好多open source 的項目只提供cygwin/gcc/make 的編譯環境。Mac 就是基於BSD Unix 的，所有這些都是built in 的。 2、開發環境。c/c++/java/perl/python/php/ruby/lisp，各種shell，應有盡有，直接支持，非常方便。你要在windows 上開發C++，要裝個Visual Studio 編譯器吧？或者其他的C++ 編譯器；你要開發Java，你要下載Java SDK 吧，說不定還要一個Elipse 或者Netbean；你要用Perl，要安裝一個Perl 解釋器吧，Active Perl？你要python/php/ruby，你要安裝……？開發程序需要庫，圖像處理，視頻處理，人工智能之類大部分庫都是只支持Unix/Linux 的。Mac 基於Unix，所以這些通通都和Mac 能很好和睦相處。 3、編輯器Vi/Emac。作為程序員/IT 人員一個好用的編輯器太重要了，因為寫程序/改系統配置都需要編輯器。我在Mac 上差不多1/2的時間是browser/email，另外1/2時間差不多就是Vi 了。 4、沒有病毒/木馬。用了5年多的Mac 就沒看到病毒長成什麼樣，我還看不到Mac 上裝殺毒軟件的需要。 5、不需要維護。Mac 買來就直接用，磁盤碎片整理？不需要。裝驅動？Mac 裝好了，驅動就好了。重裝系統？我5年沒有重裝過一次（期間換了幾次不同的Mac）。 6、簡潔。Mac 上所有的操作都簡潔到了極致，盡量避免干擾用戶，增加了程序員的生產力。比如切換無線網功能，在Mac 上切換只需要1次鼠標點擊就可以完成，在windows 上需要點擊多次鼠標（包括一些很愚蠢的確認對話框）；再比如卸載USB 盤，Mac 只需要1次鼠標點擊，windows 至少需要點擊右下角圖標、停止設備、確認對話框等多次點擊。 7、多窗口切換。這個很方便管理打開的程序/文檔。我經常要在多個虛擬窗口切換，比如看瀏覽網頁/郵件一個窗口，寫程序/文檔一個窗口。8、程序員文化。國外程序員是以Unix 為主流成長起來的。這一點和國內不同，中國程序員/開發人員大都是從90年代的DOS 開始的，隨著Windows 的壯大，成長了一批使用Microsoft 工具的程序員。這也解釋了為什麼自從Mac 切換到Unix 陣營後，Mac 會發展這麼快。基於Unix 的Mac 一經推出後，迅速贏得了一大批老Unix hacker 和新Web 2.0/Linux hacker 的關注，正是因為這些忠實的fans 影響了他們的人際網絡，圈子，博客，從而影響了整個程序員文化。有點像Ruby on Rails，開始是一小部分人（精英人士）試用，這些人感覺不錯就在博客，研討會等各種場合鼓吹，從而在Web 開發領域刮起一陣Ruby 風。 9、蘋果很酷。每台電腦，每個系列都設計完美，從包裝盒，宣傳冊，廣告，電源線，電腦內部，電腦外觀，電腦軟件都精心設計，風格統一。甚至微小到螺絲，看過蘋果機箱上的螺絲，機箱裡面的數據線嗎？那個也是設計。每個Mac 上都標記著：Designed by Apple in California，而不是Desgined in USA，蘋果就是這麼酷，“我們是一家加州公司”。蘋果的保密措施可以說做到了極致，產品官方不發售就在市場上看不到踪影。 10、企業家精神。蘋果的傳奇經歷吸引了大批矽谷創業者，Apple/Google/Microsoft/Amazon/eBay/Yahoo 代表了創新，進取的企業家精神。這不是一個大原因，但可以看作是Mac 在國外，尤其是在美國，尤其是在矽谷，尤其是在大學這麼流行的一個小原因吧。據調查2007年美國大學Mac 市場佔有率第一，這些大學精英們畢業以後走上工作崗位，走上社會，再過幾年其中一部分走入中層，走進高層，他們會如何影響Mac 呢？

出嚟做嘢部公司機咪又係windows OS

打機 ed

出嚟做嘢唔係你決定用咩